\thispagestyle{plain}
\index[in]{Edelweißpiraten}
\index[in]{Sie saßen oft am Märchensee}

\beginsong{Edelweißpiraten}[]
\beginverse
1. \chord{G}Sie saßen \chord{h}oft am Märchen\chord{C}see beim Lager\chord{G}feuer.\chord{e} Sie wollten \\
\chord{a}leben wie es \chord{D}ihnen ge\chord{G}fiel. Der neue \chord{h}Kurs im Deutschen \\
\chord{C}Reich war nicht ge\chord{G}heuer,\chord{e} sie wollten \chord{a}frei sein mit Ge\chord{D}sang, Gitarren\chord{G}spiel.\chord{D} \\
Mit ihrer \chord{C}Kleidung nahmen \chord{G}sie's nicht so ge\chord{D}nau. \\
Ganz offen \chord{C}trugen sie das \chord{G}Edelweiß zur \chord{D}Schau, \\
und das war \chord{C}gut, sie hatten \chord{G}Mut. \\
\endverse

\beginverse
2. \chord{G}Sie hielten n\chord{h}ichts von den \chord{C}braunen Nazi\chord{G}horden,\chord{e} sie hielten \\
\chord{a}nichts von dem Ge\chord{D}schrei nach Heil und \chord{G}Sieg. Was war denn \chord{h}bloß aus ihrem \\
\chord{C}Vaterland ge\chord{G}worden?\chord{e} Man schürte \chord{a}offen den ver\chord{D}brecherischen \chord{G}Krieg.\chord{D} \\
Da gab's nur \chord{C}eins zu tun: Be\chord{G}frei'n wir dieses \chord{D}Land! \\
Da durfte \chord{C}keiner ruh'n wir \chord{G}leisten Wider\chord{D}stand! \\
Sie hatten \chord{C}Mut und das war \chord{G}gut. \\
/: Vielleicht wird \chord{D}morgen schon\chord{a} eine neue \chord{C}Zeit anfangen,\chord{G} \\
\ \ \ \ vielleicht ist \chord{D}morgen schon\chord{C} der Spuk vor\chord{G}bei. :/ \\
\endverse

\beginverse
3. \chord{G}Da gab's 'nen \chord{h}Güterzug mit \chord{C}Kriegsgerät und \chord{G}Waffen\chord{e} und was man \\
\chord{a}sonst noch braucht für \chord{D}einen Völker\chord{G}mord. Sie machten \chord{h}sich an den \\
\chord{C}Gleisen kurz zu \chord{G}schaffen;\chord{e} der Zug er\chord{a}reichte niemals \chord{D}den Bestimmungs\chord{G}ort.\chord{D} \\
\endverse

\newpage

\beginverse
Und Essens\chord{C}marken vom Par\chord{G}teibüro der \chord{D}Stadt - war'n plötzlich \chord{C}weg \\
und Zwangsar\chord{G}beiter wurden \chord{D}satt, und das war \chord{C}gut, und das war \chord{G}gut. \\
\endverse

\beginverse
4. \chord{G}Sie glaubten \chord{h}fest daran, dass \chord{C}sie den Sieg er\chord{G}ringen,\chord{e} sie glaubten \\
\chord{a}fest daran aus \chord{D}Schaden wird man \chord{G}klug. Sie glaubten \chord{h}fest daran, als \\
\chord{C}sie zum Galgen \chord{G}gingen,\chord{e} sie glaubten \chord{a}fest daran, als \chord{D}man sie vorher \chord{G}schlug.\chord{D} \\
Und dann die \chord{C}Angst, die vor \chord{G}jeder Folter \chord{D}steht, \\
die ist so \chord{C}groß, dass man den \chord{G}besten Freund ver\chord{D}rät; \\
versteht man \chord{C}gut, versteht man \chord{G}gut. \\
/: Vielleicht wird \chord{D}morgen schon\chord{a} eine neue \chord{C}Zeit anfangen,\chord{G} \\
\ \ \ \ vielleicht ist \chord{D}morgen schon\chord{C} der Spuk vor\chord{G}bei. :/ \\
\endverse

\beginverse
5. \chord{G}Sie stehen \chord{h}heute noch auf \chord{C}manchen schwarzen \chord{G}Listen,\chord{e} ich würd' fast \\
\chord{a}sagen, es ist \chord{D}wieder mal so\chord{G}weit. In Amt und \chord{h}Würden sitzen \\
\chord{C}immer noch Fa\chord{G}schisten,\chord{e} und zum to\chord{a}talen Krieg ist \chord{D}mancher schnell be\chord{G}reit.\chord{D} \\
Doch seh' ich \chord{C}Tausende, und \chord{G}das beruhigt mich \chord{D}sehr, \\
die zeigen \chord{C}offen das zer\chord{G}brochene Ge\chord{D}wehr, \\
und das macht \chord{C}Mut, und das macht \chord{G}Mut. \\
/: Und dann wird \chord{D}morgen schon\chord{a} eine neue \chord{C}Zeit anfangen,\chord{G} \\
\ \ \ \ und dann ist \chord{D}morgen schon\chord{C} der Spuk vor\chord{G}bei. :/ \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
Worte: Herwig Steymans - Weise: Hans-Jörg Maucksch, 1982\\
FA: 188 GB: 206 LB: 280 MO: 161 TS: 466 PI:\checkmark
\end{angaben}
